
                      Este hombre de acero prometía mucho y la verdad es que la película está a la altura de las expectativas creadas, pero no sé, tiene cosas que no me terminan de convencer. Hay mucho talento detrás de las cámaras en este proyecto, desde el productor (Christopher Nolan), los guionistas (Goyer y Nolan), hasta el encargado de la banda sonora es Hans Zimer y el director Zack Snyder que viene respaldado por sus trabajos anteriores en Watchmen y 300.
Pero quizá la sombra de Nolan es alargada y este hombre de acero es más sombrío y gris de lo que yo esperaba, a la película le falta algo de sentido del humor, solo recuerdo dos escenas cómicas en toda la película, y la de “hijo que bien te sienta el traje” es genial. Me gusta todo el prólogo en Krypton, es interesante ver como era su cultura y la tecnología que usaban, a pesar de parecerse demasiado a Matrix. Las escenas de rivalidad entre Jor-El y el General Zod resultan fascinantes, pero se hace largo, todo el prólogo ocupa un tercio de la cinta.
De pronto nos encontramos con un Clark Kent adulto, en algún momento dice tener 33 años, cifra que no me parece nada casual, a través de varios flashbacks nos enteramos como ha sido su infancia y adolescencia, nunca nos contaron la historia así, es original, pero creo que hay demasiados flashbacks. Otro tema que no gustó es lo pronto que se le plantea el dilema de mostrar su verdadera personalidad a los humanos y la aparente falta de respeto por la vida humana, vale que todavía no controla mucho sus poderes, pero el combate con Zod se limita a darse puñetazos uno al otro, enviando al rival a la otra punta de Nueva York, perdón Metropolis, destrozando la mayor cantidad de edificios posibles, si los edificios están habitados, que lo están, poco parece importar.
En resumen, una película magníficamente realizada que ya desde el título mantiene las distancias con Superman, por cierto, un nombre que solo se usa dos veces, supone una ruptura radical con el pasado y la idea que teníamos hasta ahora y eso no es necesariamente malo, pero algo más de dulzura y humor hubiera venido bien. Puede que no sea estupenda, pero si es bastante buena.
        
            